<resources>
    <string name="app_name">Bangsa Berbagi</string>
    <string name="informasi_edukasi_sampah"><![CDATA[Informasi & Edukasi \nSampah]]></string>
    <string name="penjemputan_sampah">Penjemputan Sampah</string>
    <string name="penjualan_pupuk">Penjualan Pupuk</string>
    <string name="pengenalan_sampah">Pengenalan Sampah</string>
    <string name="jenis_jenis_n_sampah">Jenis Jenis\n Sampah</string>
    <string name="manfaat_nsampah">Manfaat\nSampah</string>
    <string name="pengolahan_nsampah">Pengolahan\nSampah</string>
    <string name="pemilahan_nsampah">Pemilahan\nSampah</string>
    <string name="dampak_sampah">Dampak Sampah</string>
    <string name="aspek_nlingkungan">Aspek\nLingkungan</string>
    <string name="aspek_nkesehatan">Aspek\nKesehatan</string>
    <string name="pemanfaatan_sampah">Pemanfaatan Sampah</string>
    <string name="membuat_npupuk">Membuat\nPupuk</string>
    <string name="kegunaan_npupuk">Kegunaan\nPupuk</string>
    <string name="jenis_content">Sampah dapat dibedakan menjadi 2 jenis :
        \n\n<b>1. Sampah padat (Anorganik)</b>
\n\n\tSampah anorganik adalah sampah yang terdiri dari bahan-bahan anorganik. Contoh bahan logam, plastik, kaca, karet, dan kaleng. Sifat sampah anorganik adalah tahan lama dan sukar membusuk.
\n\n\tSampah ini tidak mudah diuraikan oleh mikroorganisme tanah. Apabila dibuang sembarangan, sampah anorganik dapat menimbulkan pencemaran tanah.
        \n\n<b>2. Sampah Basah (Organik)</b>
\n\n\tSampah organik adalah sampah yang terdiri dari bahan-bahan organik. Sifat sampah organik tidak tahan lama dan cepat membusuk. Biasanya sampah jenis ini berasal dari makhluk hidup. Contohnya sayur-sayuran, buah-buah yang membusuk, sisa nasi, daun, dan sebagainya yang dihasilkan dari rumah.
\n\n\tSampah organik mudah diuraikan mikroorganisme tanah. Hanya saja jenis sampah akan menimbulkan bau kurang sedap jika tidak dikelola dengan baik.
</string>
    <string name="manfaat_content"><b>1. Sampah Padat (Anorganik)</b>
\n\n- Bahan Kerajinan Tangan
\n\n\tBerkaitan dengan prinsip pengolahan sampah, sampah anorganik mulai banyak dimanfaatkan sebagai bahan kerajinan tangan. Bahkan, sekolah-sekolah pun banyak yang memberikan pelatihan atau edukasi kepada murid-muridnya untuk membuat prakarya dari bahan dasar sampah.
\n\n\tTentu, hal ini menjadi terobosan baru di dunia industri kreatif agar membuat inovasi baru untuk mengurangi dampak negatif dari sampah anorganik.
\n\n- Bahan Daur Ulang
\n\n\tSeperti yang dijelaskan diatas, salah satu prinsip pengolahan sampah adalah recycle atau daur ulang. Sampah-sampah dapat diolah menjadi barang-barang yang memiliki nilai guna yang lebih tinggi.
\n\n\tSampah anorganik dapat dimanfaatkan sebagai bahan-bahan daur ulang yang tentunya bermanfaat untuk kehidupan masyarakat.
\n\n- Dapat Digunakan Kembali
\n\n\tSampah anorganik merupakan sampah yang lama terurai, penggunaan kembali sampah tentu sangat memungkinkan untuk dilakukan. Sampah-sampah rumah tangga dapat difungsikan menjadi benda lain yang sederhana. Seperti ember cat untuk bak penampungan air dan sebagainya.
\n\n- Mainan Anak
\n\n\tManfaat lain dari sampah anorganik adalah dapat dijadikan bahan mainan anak-anak. Jika kita ingin melatih kreativitas anak-anak, ajaklah mereka untuk membuat mainan sendiri dari limbah anorganik yang ada di rumah.
\n\nTidak perlu menggunakan alat yang rumit, cukup menggunakan peralatan yang ada di rumah. Selain dapat menghasilkan sesuatu, cara ini juga bermanfaat bagi tumbuh kembang anak. Harapannya, anak menjadi lebih kreatif dan lebih peduli dengan lingkungan.
\n\n- Meningkatkan Pendapatan Ekonomi
\n\n\tMendapatkan uang dari sampah, mengapa tidak? Inilah salah satu manfaat sampah yang banyak dilupakan. Padahal sampah anorganik yang diolah dengan baik bisa membantu meningkatkan pendapatan ekonomi.
\n\n\tApalagi jika seseorang berhasil membuat usaha khusus di bidang daur ulang sampah, maka lapangan pekerjaan pun akan bertambah.
\n\n\tDalam skala kecil, usaha pengepul barang bekas adalah salah satu bentuk usaha sederhana yang memberikan tambahan pemasukan uang. Sampah-sampah anorganik yang dikumpulkan kemudian dijual untuk diolah kembali menjadi barang baru yang lebih layak untuk dipasarkan.
\n\n\tTidak hanya itu, sampah bisa dijadikan mata pencaharian tetap bagi para pelaku usaha di bidang industri kreatif. Misalnya usaha daur ulang ban bekas menjadi kursi cafe yang unik.
\n\n\tLebih jauh lagi, usaha ini membutuhkan ahli di bidang pembuatan kursi, sehingga lapangan pekerjaan akan terbuka dan peluang meningkatkan pendapatan ekonomi pribadi akan lebih luas.

        \n\n<b>2. Sampah Basah (Organik)</b>
\n\n- Menjadi Pupuk Kompos
\n\n\tPupuk kompos merupakan pupuk alami untuk tanaman. Meski manfaat ini telah diketahui secara luas, nyatanya tidak banyak orang yang memanfaatkan sampah alami ini untuk pupuk kompos. Padahal pengolahan sampah organik menjadi kompos bukanlah hal sulit, hanya saja tahapannya memang harus benar.
\n\n- Dapat Diolah Menjadi Pakan Ternak
\n\n\tTidak hanya dimanfaatkan untuk pupuk kompos, sampah yang berasal dari bahan-bahan organis ini ternyata juga bisa dimanfaatkan untuk tambahan pakan ternak.
\n\n\tBiasanya hal ini diterapkan di pedesaan, para pemilik hewan ternak mencari rumput untuk memenuhi kebutuhan pakan ternak mereka. Selain itu, sisa-sisa makanan juga bisa dimanfaatkan sebagai pakan unggas, ikan, dan lainnya.
\n\n- Pembuatan Kerajinan Tangan
\n\n\tBanyak yang mengira jika pemanfaatan sampah untuk kerajinan tangan atau souvenir hanya dapat dilakukan dari sumber sampah anorganik, misalnya plastik. Padahal, sampah organik juga bisa dimanfaatkan untuk membuat kerajinan tangan yang memiliki nilai jual tinggi.
\n\n\tMisalnya batok kelapa yang diolah menjadi berbagai kerajinan tangan. Tidak hanya itu, sampah kerang-kerangan di pantai juga bisa dimanfaatkan untuk souvenir. Sisa kayu yang sudah tidak terpakai juga bisa diolah menjadi berbagai alat atau benda yang bermanfaat.
\n\n- Biogas
\n\n\tManfaat lain dari sampah organik adalah dapat dimanfaatkan menjadi biogas. Sampah dari kotoran hewan, limbah tahu, atau limbah tempe bisa dimanfaatkan untuk membuat biogas karena menghasilkan gas metana.
\n\n\tBiogas dapat dimanfaatkan untuk keperluan sehari-hari dengan pengolahan yang benar, misalnya memasak dengan kompor berbahan bakar biogas.
</string>
    <string name="pengolahan_content"><b>A. Mengolah Limbah Anorganik</b>
\n\n\tPengelolaan limbah anorganik dapat dilakukan dengan menerapkan sistem 3R (reuse, reduce, dan recyle). Reuse memiliki arti menggunakan kembali sampah anorganik yang masih berfungsi. Reduce berarti mengurangi penggunaan barang sekali pakai. Sedangkan recyle berarti mendaur ulang sampah anorganik menjadi benda-benda bermanfaat dan memiliki nilai baru.
\n\n\tAda beberapa cara yang bisa dilakukan saat mengelola sampah anorganik yaitu sebagai berikut:
\n\n1) Mencegah dan Mengurangi Sampah dari Sumbernya
\n\tMencegah dan mengurangi sampah dari sumbernya bisa dengan melakukan pemilahan atau pemisahan sampah organik dengan anorganik. Pemisahan tersebut bisa dilakukan dengan menyediakan tempat sampah khusus untuk setiap jenis sampah yang berbeda.
\n\n2) Pemanfaatan Kembali
\n\tCara mengolah sampah anorganik berikutnya yaitu dengan memanfaatkan kembali produk tersebut. Misalnya dengan menggunakan kertas hasi daur ulang atau membuat aneka kerajinan dari sampah plastik.
\n\n3) Sanitary Landfill
\n\tSanitary landfill adalah usaha pemusnahan sampah dengan acra mengisolasi sampah di dalam tanah hingga terjadi degradasi fisik, kimiawi, maupun biologi.
\n\n4) Insinerasi
\n\tInserasi merupakan proses pembakaran sampah padat menajdi abu, gas, dan energi panas.
\n\n5) Bioremediasi
\n\tBioremedasi merupakan proses penghilangan zat kontaminan dengan bantuan makhluk hidup seperti bakteri, archae, fungi, dan tumbuhan.
\n\n<b>B. Bank Sampah</b>
\n\n\tBank sampah menjadi salah satu upaya pemerintah dalam mengurangi tumpukan sampah anorganik. Dengan berpegang pada prinsip 3R, kehadiran bank sampah mampu memberikan peluang menabung sekaligus menjaga lingkungan dari dampak buruk limbah anorganik. Secara umum sistem bank sampah di Indonesia dibagi menajdi tiga tahap yakni pemilihan sampah, penyortiran, dan penjualan sampah.
\n\n1) Pemilahan
\n\tDi tahap ini sampah dipisahkan menjadi dua kategori, yakni organik dan anorganik. Sampah dipilah kembali dalam beberapa jenis yaitu kertas, botol, lastik maupun besi. Sampah organik diolah menjadi pupuk kompos sementara sampah anorganik inilah yang disetor ke bank sampah.
\n\n2) Penyortiran
\n\tSetelah sampah anorganik terkumpul sampah bisa langsung disetor ke bank sampah terdekat yang nantinya dikategorikan sebagai deposit atau semacam uang yang disetor ke bank konvensional.
\n\n3) Penjualan
\n\tSampah akan ditimbang di bank sampah dan dikonversikan ke dalam bentuk uang ke rekening bank sampah. Harga sampah di setiap bank sampah bisa berbeda-beda bergantung ketentuan masing-masing bank sampah.
        \n\n<b>C. Mengolah Sampah Organik menjadi Pupuk Kompos</b>
\n\n1) Pengolahan (pencacahan) dilakukan sore hari
\n2) Sampah yang baru dicacah diletakkan di rumah kompos dengan cara diletakkan di atas anyaman bambu, bagian bawah anyaman bambu diberi paving (agar ada ruang sehingga air hasil pengomposan mengalir ke saluran limbah cair)
\n3) Sampah yang telah di cacah diberikemudian diberi cairan starter (EM-4) yang mengandung mikroba melalui alat penyiram gembor hingga basah
\n4) Sampah yang dicacah di hari pertama hingga keempat ditumpuk menjadi satu
\n5) Di inkubasi dilakukan selama kurang lebih 12-14 hari
\n6) Setiap hari diaduk supaya pembusukan merata
\n7) Volume sampah akan menyusut kurang lebih menjadi ⅓ atau ¼ dari volume awal, hal ini bergantung jenus sayurannya
\n8) Sayuran dengan kadar air tinggi akan lebih sedikit menjadi kompos, misalnya kubis
\n9) Warna sampah berubah dari hijau menajdi cokelat kehitaman
\n10) Selama terjadi pembusukkan dihasilkan limbah cair
\n11) Limbah cair ditampung dalam tong yang diletakkan di muka rumah kompos dan dipendam di dalam tanah
\n12) Limbah cair dapat digunakan lagi sebagai starter mikrobia pengganti EM-4 yang awalnya beli di toko pertanian
\n13) Limbah cair yang akan digynakan sebagai starter harus diberi gula pasir dan air sisa cucian beras supaya mikrobanya aktif
\n14) Kompos yang telah matang berwarna cokelat kehitaman masih mengandung air
\n15) Oleh sebab itu perlu dikeringkan dengan cara diangin-anginkan selama kurang lebih 1-2 hari bergantung cuaca
\n16) Kompos masih berukuran besar, perlu dicacah lagi dengan alat pencacah yang sama supaya lebih halus
\n17) Setelah dicacah, disaring lalu siap dipacking
\n18) Produksi pupuk kompos sekali panen bergantung jumlah sampah yang diolah
\n19) Hasil kompos sekali panen berkisar antara 30-40 kantong plastik ukuran 22 x 30 cm,, berat 2 kg, dijual satu bungkus seharga Rp 3.000
\n20) Panen kompos dapat dilakukan 2-3 kali dalam sebulan
</string>
    <string name="pemilahan_content"><b>1. Sampah Organik</b>
\n\n\tJenis sampah basah seperti sisa makanan, kulit buah, dan sayuran ini dapat dipilah dengan mengumpulkannya di suatu wadah khusus atau menguburkannya ke dalam tanah. Bisa juga dimanfaatkan kembali seperti kulit buah yang dijadikan eco-enzyme, sisa sayur menjadi veggie stock hingga mengubahnya ke dalam tanah, tanam kembali (regrow) sisa sayuran seperti daun bawang, seledri, pokcoy atau kangkung, berikan ke hewan peliharaan (kucin atau anjing), masukkan ke biopori (bila ada). \n\n\tSampah organik ini terdiri dari 2 kategori yaitu sampah organik basah dan sampah organik kering. Kategori sampah organik basah diantaranya kuah, kaldu, tulang belulang, atau sisa makanan lain yang mengandung air. Sedangkan kategori sampah organik kering diantaranya dedaunan, ranting, kulit buah, dan sayuran yang belum dimasak seperti daun bawang, seledri, pokcoy, kangkung, dan sampah organik kering lainnya.
        \n\n<b>2. Sampah Anorganik</b>
\n\n\tSebelum didaur ulang sampah plastik, kaleng, botol, dan gelas perlu dipisahkan dan dipilah dengan benar. Terlebih dahulu mencuci setiap kemasan tersebut hingga bersih dan kering untuk kemudian dibawa ke bank sampah agar dapat didaur ulang dengan mudah. Jika ingin memanfaatkannnya sendiri, dapat menggunakan kembali plastik, kaleng, dan gelas bekas yang telah bersih sebagai wadah penyimpanan hingga pot tanaman.
        \n\n<b>3. Sampah Elektronik dan B3</b>
\n\n\tCara memilah sampah eletronik dan sampah B3 yang telah rusak dan tidak lagi bisa digunakan adalah dengan tidak membuangnya langsung ke tempat sampah. Dapat membawanya ke bank sampah khusus limbah eletronik (e-waste). Bisa dikumpulkan dan tanyakan ke puskesmas dan rumah sakit terdekat apakah bisa menerima obat kadaluwarsa untuk dibuang atau dibakar secara aman tanpa mencemari lingkungan. Biasanya akan dikenakan sedikit biaya ats pengolahan ini.
        \n\n<b>4. Sampah Obat-obatan</b>
\n\n\tObat-obatan yang sudah kadaluwarsa dapat dipilah untuk tidak langsung dibuang ke tempat sampah biasa. Dapat membawa obat-obat kadaluwarsa ke puskesmas atau rumah sakit terdekat untuk jenis sampah ini dibakar atau dimusnahkan demi menghindari penyalahgunaan.
        \n\n<b>5. Sampah Pembalut dan Diaper sekali pakai</b>
\n\n\tPembalut dan diaper sekali pakai akan terurai dalam waktu yang sangat lama bahkan membutuhkan waktu yang lebih lama daripada botol plastik (ratusan hingga ribuan tahun). Maka dari itu, anjuran untuk menggunakan reusable menstrual pads atau menstrual cup sangat dianjurkan serta menggunakan clodi sebagai pengganti diaper sekali pakai.
</string>
    <string name="lingkungan_content">\tMasalah lingkungan menjadi hal yang sangat krusial. Selain global warming, masalah sampah menjadi salah satu tema yang sering dibahas.
    \n\n\tContoh yang pertama adalah maraknya bencana alam akibat penumpukan sampah anorganik. Sebut saja banjir, yang hampir setiap tahun terjadi. Penyebabnya tidak lain adalah penumpukan sampah yang mengakibatkan aliran air sungai menjadi tersumbat. Akibatnya, debit air yang bertambah akan meluap karena tidak memiliki jalan lagi untuk mengalir.
    \n\n\tContoh lainnya adalah dapat menyebabkan pencemaran air. Mau tidak mau, sampah apapun yang masuk ke dalam air akan membuat air menjadi tercemar. Jika air sudah tercemar, maka kebersihan dan kesehatan air tidak lagi terjaga.
    \n\n\tBelum lagi permasalahan sampah yang memengaruhi tampilan estetika. Mulai dari fasilitas-fasilitas kota yang kotor dan tidak terawat, hingga daerah-daerah kumuh akibat tumpukan sampah.
    </string>
    <string name="kesehatan_content">\tSiapa bilang sampah anorganik hanya mengotori lingkungan? Lebih dari itu, ternyata keberadaannya dapat meningkatkan risiko gangguan kesehatan, baik dari fisik sampah, maupun dari proses pembuatannya sendiri.
\n\n\tSebagai contoh, sampah anorganik seperti kaleng dan botol plastik dapat terisi air hujan dan menjadi habitat nyamuk untuk berkembang biak. Bukan tidak mungkin, jika nyamuk yang berkembang biak di lingkungan sekitar adalah jenis nyamuk yang berbahaya, seperti nyamuk demam berdarah.
\n\n\tContoh lainnya adalah, bahan dan proses pembuatan kaleng dan plastik itu sendiri. Plastik mengandung bahan-bahan sintetis yang tidak aman bagi manusia. Salah satunya adalah dioksin, bahan ini dapat menyebabkan bermacam masalah kesehatan, mulai dari gangguan saraf hingga penyakit kanker.
\n\n\tBau yang ditimbulkan dari area pembuangan sampah juga dapat mengganggu pernafasan manusia. Khususnya yang tinggal di sekitar tempat pembuangan sampah.
</string>
    <string name="ekonomi_content">\tSampah menjadi masalah yang tak kunjung selesai dihadapi oleh siapapun itu. Bahkan banyak dampak yang ditimbulkan akibat dari pembuangan sampah. Berbagai aspek terpengaruhi oleh adanya sampah yang tak terorganisir dengan baik. Tidak terkecuali pada aspek ekonomi desa pun sampah meninggalkan jejaknya. Sampah menimbulkan banyak kerugian bagi perekonomian desa disebabkan membuat lingkungan menjadi kotor dan menghambat pertumbuhan pembangunan desa akibat penumpukan sampah yang tak terurus oleh pihak berwenang.
\n\n\tSampah pun menjadi faktor penghambat bagi sektor pariwisata desa yang memiliki potensi untuk dikembangkan dan dibudidayakan. Hal ini membuat pemasukan bagi desa terhalang akibat adanya masalah sampah di wilayah tersebut. Sehingga pembangunan desa pun menjadi terhambat untuk direalisasikan
    </string>
    <string name="kegunaan_pupuk_content">1. Kompos dapat meningkatkan kesuburan tanah.
\n2. Kompos membantu memperbaiki karakteristik dan struktur tanah.
\n3. Kompos membantu meningkatkan aktivitas mikroba pada tanah.
\n4. Kompos membantu meningkatkan daya serap air tanah.
\n5. Kompos membantu meningkatkan kualitas hasil panen.
\n6. Kompos membantu menyediakan unsur hara pada tanah.
\n7. Kompos membuat tanah menjadi lebih gembur dan tidak keras.
\n8. Kompos menekan pertumbuhan penyakit tanaman.
\n9. Kompos menyediakan vitamin dan juga hormon yang dibutuhkan oleh tanaman.
</string>
    <string name="kreativitas_sampah_content"><b>1. Kerajinan Tas Plastik</b>
\n\n\tPemanfaatan limbah plastik menjadi sebuah produk yang dapat digunakan oleh masyarakat adalah misi utama kerajinan tas plastic. Hal yang melatarbelakangi kerajinan ini adalah banyaknya masyarakat yang menggunakan bahan plastic dan perkembangan industri yang menghasilkan plastic.
\n\n\tKepedulian  akan limbah plastik ini merupakan sebuah wujud kepedulian mereka dalam menjaga lingkungan agar tetap bersih. Selain itu menggunakan bahan plastik menjadi tas dapat memberikan nilai tambah untuk mengasah kreativitas masyarakat membentuk tas dengan berbagai macam varian.
        \n\n<b>2. Koran menjadi Barang Pakai</b>
\n\n\tPemanfaatan koran bekas tersebut bisa menghasilkan barang siap pakai. Adapun barang yang dihasilkan dari Koran yaitu tatakan guci, mangkok dan lain-lain.
        \n\n<b>3. Produk Sampah dari Rumah Tangga</b>
\n\n\tTentunya dengan memanfaatkan barang bekas dari rumah tangga selain dapat mengurangi bencana juga dapat meningkatkan perekonomian. Seperti botol bekas yang dijadikan celengan dan berbagai macam produk lainnya.
        \n\n<b>4. Pembangkit Listrik dari Sampah</b>
\n\n\tPembuatan pembangkit listrik dengan memanfaatkan tenaga panas dari pembakaran sampah sebagai wujud kepedulian terhadap lingkungan. Sistem kerja yang dilakukan untuk menghasilkan pembangkit listrik ini yaitu dilakukan dengan pembakaran sampah yang kemudian dikonversi menjadi energy listrik. Sedangkan alat yang digunakan yaitu termoelektrik yang menghasilkan listrik apabila ada perbedaan panas pada kedua sisinya. Tegangan yang didapatkan dari penemuan tersebut yaitu 5 volt. Dalam proses dari tenaga sampah sehingga dapat menghasilkan tenaga listrik membutuhkan waktu tiga bulan.
</string>
    <string name="membuat_pupuk_content"><b>A. Alat</b>
\n- Tong/ember yang sudah dilubangi tutupnya
\n- Pipa berlubang
\n- Alat pengaduk
\n- Termometer
\n- pH meter
\n- Sprayer
\n- Gelas ukur
\n- Pisau
\n- Kain Bekas
        \n\n<b>B. Bahan</b>
\n- Sampah organik basah
\n- Sampah organik kering
\n- EM4
\n- Air
        \n\n<b>C. Proses pengolahan</b>
\n1. Siapkan alat dan bahan yang dibutuhkan
\n2. Cacah/potong-potong sampah organik sekecil mungkin
\n3. Tempatkan pipa berlubang ke dalam ember untuk sirkulasi udara
\n4. Masukan sampah organik basah dan kering dengan perbandingan 3:1
\n5. Masukan sampah organik kering terlebih dahulu
\n6. Lalu timbun dengan sampah organik basah
\n7. Timbun kembali dengan sampah organik kering dan buat berlapis-lapis hingga hampir penuh
\n8. Semprot setiap lapisan dengan larutan EM4 dengan takaran 30 ml/liter
\n9. Tutup ember dan pipa dengan penutup agar tidak ada lalat yang bertelur
\n10. Aduk kompos seminggu sekali
\n11. Jika kelembapan kompos menurun maka semprot kembali dengan larutan EM4
\n12. Proses pengomposan akan berlangsung selama 1 – 2 bulan
</string>
    <string name="nilai_ekonomi_content"><b>Nilai Ekonomi Sampah Berdasarkan Jenis Sampah</b>
\n\n\tLangkah-langkah perhitungan nilai ekonomi sampah perumahan yaitu sampah dipisahkan anorganik dan organik, sampah perumahan dipilah menurut jenis-jenis yang telah ditentukan, jumlah massa sampah yang terjual menurut jenisnya dicatat per hari, sampah dinilai kelayakannya, sampah yang layak jual ditimbang dan nilai ekonomi sampah tersebut dihitung. Berikut merupakan harga-harga yang laku dijual di Bank Sampah Rosella:
</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_content_detail">ContentDetailActivity</string>
    <string name="large_text">
        "Material is the metaphor.\n\n"

        "A material metaphor is the unifying theory of a rationalized space and a system of motion."
        "The material is grounded in tactile reality, inspired by the study of paper and ink, yet "
        "technologically advanced and open to imagination and magic.\n"
        "Surfaces and edges of the material provide visual cues that are grounded in reality. The "
        "use of familiar tactile attributes helps users quickly understand affordances. Yet the "
        "flexibility of the material creates new affordances that supercede those in the physical "
        "world, without breaking the rules of physics.\n"
        "The fundamentals of light, surface, and movement are key to conveying how objects move, "
        "interact, and exist in space and in relation to each other. Realistic lighting shows "
        "seams, divides space, and indicates moving parts.\n\n"

        "Bold, graphic, intentional.\n\n"

        "The foundational elements of print based design typography, grids, space, scale, color, "
        "and use of imagery guide visual treatments. These elements do far more than please the "
        "eye. They create hierarchy, meaning, and focus. Deliberate color choices, edge to edge "
        "imagery, large scale typography, and intentional white space create a bold and graphic "
        "interface that immerse the user in the experience.\n"
        "An emphasis on user actions makes core functionality immediately apparent and provides "
        "waypoints for the user.\n\n"

        "Motion provides meaning.\n\n"

        "Motion respects and reinforces the user as the prime mover. Primary user actions are "
        "inflection points that initiate motion, transforming the whole design.\n"
        "All action takes place in a single environment. Objects are presented to the user without "
        "breaking the continuity of experience even as they transform and reorganize.\n"
        "Motion is meaningful and appropriate, serving to focus attention and maintain continuity. "
        "Feedback is subtle yet clear. Transitions are efﬁcient yet coherent.\n\n"

        "3D world.\n\n"

        "The material environment is a 3D space, which means all objects have x, y, and z "
        "dimensions. The z-axis is perpendicularly aligned to the plane of the display, with the "
        "positive z-axis extending towards the viewer. Every sheet of material occupies a single "
        "position along the z-axis and has a standard 1dp thickness.\n"
        "On the web, the z-axis is used for layering and not for perspective. The 3D world is "
        "emulated by manipulating the y-axis.\n\n"

        "Light and shadow.\n\n"

        "Within the material environment, virtual lights illuminate the scene. Key lights create "
        "directional shadows, while ambient light creates soft shadows from all angles.\n"
        "Shadows in the material environment are cast by these two light sources. In Android "
        "development, shadows occur when light sources are blocked by sheets of material at "
        "various positions along the z-axis. On the web, shadows are depicted by manipulating the "
        "y-axis only. The following example shows the card with a height of 6dp.\n\n"

        "Resting elevation.\n\n"

        "All material objects, regardless of size, have a resting elevation, or default elevation "
        "that does not change. If an object changes elevation, it should return to its resting "
        "elevation as soon as possible.\n\n"

        "Component elevations.\n\n"

        "The resting elevation for a component type is consistent across apps (e.g., FAB elevation "
        "does not vary from 6dp in one app to 16dp in another app).\n"
        "Components may have different resting elevations across platforms, depending on the depth "
        "of the environment (e.g., TV has a greater depth than mobile or desktop).\n\n"

        "Responsive elevation and dynamic elevation offsets.\n\n"

        "Some component types have responsive elevation, meaning they change elevation in response "
        "to user input (e.g., normal, focused, and pressed) or system events. These elevation "
        "changes are consistently implemented using dynamic elevation offsets.\n"
        "Dynamic elevation offsets are the goal elevation that a component moves towards, relative "
        "to the component’s resting state. They ensure that elevation changes are consistent "
        "across actions and component types. For example, all components that lift on press have "
        "the same elevation change relative to their resting elevation.\n"
        "Once the input event is completed or cancelled, the component will return to its resting "
        "elevation.\n\n"

        "Avoiding elevation interference.\n\n"

        "Components with responsive elevations may encounter other components as they move between "
        "their resting elevations and dynamic elevation offsets. Because material cannot pass "
        "through other material, components avoid interfering with one another any number of ways, "
        "whether on a per component basis or using the entire app layout.\n"
        "On a component level, components can move or be removed before they cause interference. "
        "For example, a floating action button (FAB) can disappear or move off screen before a "
        "user picks up a card, or it can move if a snackbar appears.\n"
        "On the layout level, design your app layout to minimize opportunities for interference. "
        "For example, position the FAB to one side of stream of a cards so the FAB won’t interfere "
        "when a user tries to pick up one of cards.\n\n"
    </string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="aspek_nekonomi">Aspek\nEkonomi</string>
    <string name="nilai_ekonomi_nsampah">Nilai Ekonomi\nSampah</string>
    <string name="kreativitas_nsampah">Kreativitas\nSampah</string>
    <string name="kardus">Kardus</string>
    <string name="rp_1_100_kg">Rp 1.100/kg</string>
    <string name="koran">Koran</string>
    <string name="rp_800_kg">Rp 800/kg</string>
    <string name="kertas_putih">Kertas Putih</string>
    <string name="kertas_kulit">Kertas Kulit</string>
    <string name="rp_200_kg">Rp 200/kg</string>
    <string name="botol">Botol</string>
    <string name="rp_800_buah">Rp 800/buah</string>
    <string name="gelas_aqua">Gelas Aqua</string>
    <string name="kaleng">Kaleng</string>
    <string name="rpp_8_000_kg">Rpp 8.000/kg</string>
    <string name="botol_plastik_berwarna">Botol Plastik Berwarna</string>
</resources>